# Цифровизация отчетности
### Пример страницы:
![alt text](pics/blurred.jpg "Пример страницы")
### Пример выхода
![alt text](pics/res.png "Пример части excel файла")
## Алгоритм работы системы:
Вход: файл со справками в формате PDF
Выход: файл excel с одним листом, на котором по колонкам расположены данные с каждой справки.
1. Полученный файл нарезается на страницы, а также поворачивая их вертикально, предполагается, что на одной странице одна справка.
2. По среднему для синего канала определяется, черная или синяя ручка использовалась. Это поле класса страницы.
3. Каждая страница передаётся в функцию распознавания в зависимости от цвета ручки. 
4. Передаём DataFrame'ы на запись в excel
### Функция распознавания:
Вход: Страница
Выход: pandas.DataFrame
1. Вырезаем подтаблицы(3 штуки)
2. Применяем морфологические преобразования(gain_division,...)
2. Вырезаем ячейки каждой таблицы(по координатам из json'у) с координатами.
3. Передаем ячейки в соответствующие функции распознавания цифр.
4. При этом распознанные ячейки сохраняем, чтобы вывести в excel для проверки.
5. Собираем DataFrame из результатов распознавания согласно формату справки.
